爭議不絕 日男無讓座險遭捅死

爭議不絕 日男無讓座險遭捅死

要聞

九巴於2011年起引入關愛座，讓有需要人士優先使用座位。

【本報訊】關愛座（優先座）在全球各地也屢釀風波甚至血案，2016年台北兩中學女生在捷運因沒讓博愛座給小孩，被婦人辱罵「該做雞」；今年2月一名34歲男子在日本大阪因坐地鐵優先座時沒讓座，更遭62歲長者以水果刀刺腹致重傷，長者因殺人未遂被捕。

九巴職員權益工會理事長李國華坦言車長在讓座爭議中左右做人難，因車長無權要求乘客讓座，只能勸爭執雙方冷靜或多點體諒，若爭拗太激烈，車長只能報警求助。

港車長憂立法增爭議

李強調讓座是一種美德，但不是法律，即使關愛座上乘客拒讓座給長者或孕婦，車長也不能強行要求對方讓座。今次讓座爭執變毆鬥雖屬罕見，但讓座問題其實已不時引起爭拗，較常見是坐上關愛座的年輕乘客常「扮瞓覺或扮睇唔到對方」，拒讓座予長者，因而與長者爭執。李指車長若無法調停，惟有指「可能要報警」望雙方冷靜，但這非車長所願。

現時先進國家讓座多屬自願性，但加拿大多倫多則定立附例，訂明關愛座上乘客若不遵照指示讓座給有需要人士，可被罰款加幣235元（約1,400港元），但若乘客本身亦是有需要人士，則不受此限制。

不過李認為香港若就讓座問題立法可能適得其反，反令爭議更激烈。他認為要解決讓座爭議最重要是做好公民教育，也希望乘客能多點同理心，例如應明白較年輕乘客也可能因身體不適而需坐關愛座休息；九巴發言人則呼籲乘客用關愛座時多照顧及關懷老弱幼小。

■記者陳志偉

相關新聞

食肆設優先座 年輕人憂「食食吓要讓」
要聞 4小時前

港鐵09年首設 被譏「批鬥座」
要聞 4小時前

攰爆廚工VS老嫩一家巴士關愛座大戰 兩男被捕
要聞 4小時前

痴撚線

關愛座hunter原來係日本人

而家D 50後60後真係唔捱得

一早就應該取消啦
根本好做唔做
會讓座既就算唔係坐緊關愛座都會讓座啦
搞到宜家個個見到關愛座
就算架車企滿人都唔敢坐

而家D老野見你就算唔係坐緊關愛座都會叫你讓座

車錢我畀得多過你班廢老
位又係我坐先
你憑乜叫我讓？
大肚婆重戇鳩
你個肚又唔係畀我屌大
點解你唔搭的士 要人讓畀你？

讓係人情，唔讓係道理…見你真係有需要我一定讓
最憎係見到啲啊婆同啊伯迫人讓位

有得企好企啦,過多幾年想企都唔得啦,廢老重唔撚珍惜,ON99

如果D廢老咁需要坐，不如唔好繁忙時間出黎坐車啦
費時人多得濟逼親你就唔好啦

62 歲喺香港唔算廢老

較常見是坐上關愛座的年輕乘客常「扮瞓覺或扮睇唔到對方」
好撚難聽 我唔讓就唔讓架喇 我駛撚扮恰扮睇唔到你 我做緊咩關你撚事

叫佢排關愛座

真係瞓覺又俾你話扮瞓覺
唔夠瞓好累補下眠都唔得
坐呢d濕勁座又要提心吊膽睇下有無人公審你

不撚嬲

好多人唔明白
關愛座係講緊俾老人家優先坐
唔係強制俾佢地坐呀
呢d 野係講自願, 你可以讓俾人地坐, 但係唔讓都係可以,
咁先係互相尊重既表現
而家有左關愛座呢d 樣反而兩邊都嘈, 真係寧願取消呢樣野, 大家覺得有需要就自發性讓座好撚過

食屎啦食班遊車河

其實坐唔坐關愛座都有機會俾人批鬥 特別係個樣後生唔夠惡就 啲老野專揀呢啲人黎恰 見過竟然有個惡婦人懶正義開聲叫兩母女起身俾個阿伯坐 個女得3,4 歲到 媽咪要照顧個女咁辛苦坐下都得掛 我覺得佢地真係有資格坐 成車都係人 唔見佢叫啲大陸人/成年男人起身架？ 我企係側面睇住真係呆咗 呢啲人根本欺善怕惡 個心係好正義 轉揀啲弱小婦孺 細路仔黎恰

關愛座就緊係未暈都唔好坐

Legal High 第一集已講緊呢樣野

根本唔應該攪
鍾意讓未讓囉

好啦，你見個後生仔坐响關愛座
話佢點解唔讓，佢一起身原來佢行動不便
咁點先？你班老嘢又寸佢呀？

班廢老真係唔知足
香港起飛個年代佢地已經食曬
長者福利已經慢慢多
年輕人真係食得屎，樓又買唔起
又無福利，仲要成日俾人屌

根本有無資格坐，真是好arbitrary
點計先有資格先？